梁耀忠稱做主席少時間發問 下屆願排次席參選

街工立法會議員梁耀忠近期接連出現負面新聞，被街工勞工組3人指控疑不肯再出糧外，亦被批一人專政，導致22名名街工會員集體退會；早前立法會一個擬議決議案小組委員會上，他又推搪做主席，結果由工聯會何啟明擔任主席。梁耀忠接受前民主黨主席劉慧卿網台節目訪問，重申「我真係唔想做」，指委員有較多時間發問，「有啲議題好想講」，堅持「可以唔做我都唔做」。

劉慧卿慨嘆「何必呢，好核突」，認為主席其實更有權，「你要理解，市民對議員有期望」。梁耀忠就指該議題沒有爭議，但亦稱對此抱歉，「往後會做好啲」。

梁耀忠因為議員資歷排名第一，獲得主持會議的機會但拒絕接受，已非第一次。2016年梁耀「離席」沒有把握機會做立會主席被炮轟，他今日在節目中為當年「離席」一事解畫，指當時早已得知梁君彥將夠票當選立會主席，而自己作為泛民議員，明白主席有責任根據《議事規則》命將會阻攔表決的泛民議員離場，故決定退席以免要親手趕泛民走。他指當時立法會秘書處是得悉他會離席的。

梁透露，當年梁君彥當選立會主席後即引發街工退黨潮，黨員不滿自己未有用權力DQ梁君彥，9個執委現剩3人，亦有20多個會員退出，但幸剩下的都更支持自己。梁指街工資金依靠議員資助、籌款及主辦培訓課程而得，現陷財赤確實是難支薪予員工，但上月3人在勞動節示威所述對話僅斷章取義，「當然有糧出，我話咗無解僱，又無出解僱信，佢哋都唔信咁咪等打簿就知」。

梁耀忠自1985年區議會當選起至今從政逾30多年，劉慧卿問及其是否有意「永續」參選，他直指與黨內成員黃潤達有共識，暫未決定自己會否參選2020的立法會，但最理想做法是自己排次席，「讓阿達當選」。

我承認投比你係我戇鳩
下次超區張票我一定撕左佢

食屎啦

下屆?!

有無人查下佢家人
係咪比人要䝱定收買左

你仲想有下次呀白頭佬

仲下次
下次你個黨派乜人參選都入唔到

含撚啦死垃圾

排次席？想攬炒？

街工逃兵王

建制C隊大隊長

負皮
直頭對面隊啦

屌你仆街啦 仲想撈？
廢老快啲死

下你老母個屆

講到好似下屆實有一席位咁。

「可以唔做我都唔做」。

咁就咪撚參選啦屌你老母

仲有下屆？ 今年你都唔知過唔過到底啦

「明白主席有責任根據《議事規則》命將會阻攔表決的泛民議員離場」

開到口endorse梁君彥葉劉班友趕人走 公然話比大家知咁係合理 民建聯下屆有冇諗住招安搵佢排首席？

想問下選超區要有咩條件